有無人聽過滙豐總行係可以拆卸再重建

之前睇過一套紀錄片
話滙豐總行既設計係可以全橦拆卸 再係別址組裝零件重建
有無人知道？

有邊橦樓唔可以全橦拆卸

樓住想講可以好似lego咁搬去第二到起番同一幢樓

樓主話全棟拆卸再喺第二度用返原組件重建

因為棟野係砌積木咁起
係香港數一數二最特別既建築設計
唔要中間任何一層都可以抽起
當年用左匯豐好多錢去起
你睇維基都有寫

好似話hsbc係一舊舊組件，加外邊個幾條野痴埋。
所以拆開個幾條嘢可以一舊舊拎返開。
所以用好高成本起，好威威咁話。
以前聽人咁講過

鋼結構樓，唔係石屎做主力
大部份可以用返，唔係全部

申利，civil學生，有錯請屌

是咪吸收過上海總行既教訓😂

好似用Steel structure

係，方便搬走
會淨低個框

設計上係可以拆解重建，但實際上沒可能的，呢種包裝上既藝術就係呃鳩你地班傻仔吹捧同讚美，從而得到效益

當時重建期間考慮到九七回歸大陸，向建築上利用左組裝設計，以備中共發神經時可以整穜拆走。

因為怕97有咩事，成幢野可以拆走搬去英國。

唔該晒各位
有無片/文章有寫？好想搵番之前條片

呢段？

中共真係發神經仲會比你整幢拆走？

你閱讀理解試過合格未

你估真係要捉真係會走到咩 綽頭野來架姐

成幢拆晒,將所有野運過英國再起返
成本咪隨時貴過由0開始起
仲未計本身組件有折舊損耗喎

係，供股嚟起

日本技術

今時今日走佬邊洗搬呀
總部都搬唔到黎hk

如果係果個年代都上到太空
都唔難會有期望97年既物流技術會一日千里